#  Problemas del práctico por bloques

Se ponen comentarios tras la tabla, deslizar en horizontal para ver completa.  

**Tabla y/o contenido revisados 17 febrero 2025. Ver detalles en [repositorio ficheros soluciones](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/tree/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones) y [repositorio ficheros enunciados](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/tree/main/TransparenciaOposiciones) y en [historial página](https://gitlab.com/fiquipedia/fiquipedia/-/blob/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/recursos-para-oposiciones-problemas-por-bloques.md)**

[comentario]: # (pongo ancho fijo 120px para que se vean bien los nombres de ejercicios, que son anchos al tener año + ejercio y a veces + apartado. Pero imágenes banderas como png a 80px demasiado grandes)  


| **Bloque** | <div style="width:120px"/>![Andalucía](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Bandera_de_Andalucia.svg/80px-Bandera_de_Andalucia.svg.png "Andalucía") | <div style="width:120px"/>![Madrid](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_the_Community_of_Madrid.svg/80px-Flag_of_the_Community_of_Madrid.svg.png "Madrid") | <div style="width:120px"/>![Cataluña](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/80px-Flag_of_Catalonia.svg.png "Cataluña") | <div style="width:120px"/>![Comunidad Valenciana](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg/80px-Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg.png "Comunidad Valenciana") | <div style="width:120px"/>![Galicia](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Galicia.svg/80px-Flag_of_Galicia.svg.png "Galicia") | <div style="width:120px"/>![Castilla y León](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Flag_of_Castile_and_Le%C3%B3n.svg/80px-Flag_of_Castile_and_Le%C3%B3n.svg.png "Castilla y León") | <div style="width:120px"/>![Castilla-La Mancha](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Flag_of_Castile-La_Mancha.svg/80px-Flag_of_Castile-La_Mancha.svg.png "Castilla-La Mancha")| <div style="width:120px"/> ![País Vasco](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Flag_of_the_Basque_Country.svg/80px-Flag_of_the_Basque_Country.svg.png "País Vasco") | <div style="width:120px"/>![Murcia](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_the_Region_of_Murcia.svg/80px-Flag_of_the_Region_of_Murcia.svg.png "Murcia") | <div style="width:120px"/>![Extremadura](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Flag_of_Extremadura%2C_Spain_(with_coat_of_arms).svg/80px-Flag_of_Extremadura%2C_Spain_(with_coat_of_arms).svg.png "Extremadura") | <div style="width:120px"/>![Aragón](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/80px-Flag_of_Aragon.svg.png "Aragón") | <div style="width:120px"/>![Baleares](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Flag_of_the_Balearic_Islands.svg/80px-Flag_of_the_Balearic_Islands.svg.png "Baleares") | <div style="width:120px"/>![Cantabria](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Flag_of_Cantabria.svg/80px-Flag_of_Cantabria.svg.png "Cantabria") | <div style="width:120px"/>![La Rioja](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Flag_of_La_Rioja_%28with_coat_of_arms%29.svg/80px-Flag_of_La_Rioja_%28with_coat_of_arms%29.svg.png "La Rioja") | <div style="width:120px"/>![Ceuta](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Flag_of_Ceuta.svg/80px-Flag_of_Ceuta.svg.png "Ceuta") ![Melilla](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Flag_of_Melilla.svg/80px-Flag_of_Melilla.svg.png "Melilla") | 
 |:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|
|  [Mecánica](/home/recursos/fisica/mecanica) : Cinemática Dinámica Estática | [2023-P3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-18-Andaluc%C3%ADa-Problema3.pdf "Andalucía 2023 problema 3") <br> [2016-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2016-06-18-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica1.pdf "Andalucía 2016 Problema Física 1 resuelto") <br> [2000-F1  📖](https://fisiquimicamente.com/recursos-fisica-quimica/formacion-profesorado/oposiciones/fisica/andalucia-2000-E1/ "Andalucía 2000 Física 1 resuelto (fisiquimicamente)") <br> [1996-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica3.pdf "Andalucía 1996 Física 3") <br> [XXXX-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/XXXX-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica1.pdf "Andalucía XXXX (año desconocido) Problema Física 1")  | [2023-E5 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-25-Madrid-Estabilizaci%C3%B3n-Problema5.pdf "Madrid 2023 estabilización problema 5") <br> [2021-5 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-06-19-Madrid-Problema5.pdf "Madrid 2021 Problema 5") <br> [2021-6 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-06-19-Madrid-Problema6.pdf "Madrid 2021 Problema 6") <br> [2018-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2018-06-23-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 2018 2") <br> [2016-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2016-06-18-Madrid-Problema1.pdf "Madrid 2016 Problema 1 resuelto") <br> [2015-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-24-Madrid-Problema1.pdf "Madrid 2015 Problema 1 resuelto") <br> [2014-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2014-06-25-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 2014 Problema 3 resuelto") <br> [2012-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2012-07-02-Madrid-Fisica1.pdf "Madrid 2012 Problema Física 1 resuelto") <br> [2008-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-06-20-Madrid-F%C3%ADsica1.pdf "Madrid 2008 Problema Física 1 resuelto") <br> [2006-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Madrid-F%C3%ADsica1.pdf "Madrid 2006 Problema Física 1 resuelto, igual Ibiza 2022 B1") <br> [2004-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Madrid-F%C3%ADsica2.pdf "Madrid 2004 Problema Física 2 resuelto") <br> [1996-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema1.pdf "Madrid 1996 Problema 1 resuelto") <br> [1994-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 1994 Problema 3 resuelto")  |  [2001-A1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA1.pdf "Cataluña 2001 Problema A1 (similar a 2001 Problema B1) resuelto") <br> [2001-B1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA1.pdf "Cataluña 2001 Problema A1 (similar a 2001 Problema B1) resuelto") <br> [2001-B3-b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3-b.pdf "Cataluña 2001 Problema B3-b resuelto")  <br> [2001-C1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC1.pdf "Cataluña 2001 Problema C1 resuelto") <br> [2000-A1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA1.pdf "Cataluña 2000 Problema A1 resuelto") <br> [2000-B1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaB1.pdf "Cataluña 2000 Problema B1 resuelto") <br> [1999-2-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema2-1.pdf "Cataluña 1999 Problema 2-1 resuelto")  <br> [1999-3-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema3-1.pdf "Cataluña 1999 Problema 3-1 resuelto") <br> [1996-B1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Catalu%C3%B1a-ProblemaB1.pdf "Cataluña 1996 Problema B1 resuelto") <br> [1994-A2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaA2.pdf "Cataluña 1994 Problema A2 resuelto") <br> [1994-B3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3.pdf "Cataluña 1994 Problema B3 resuelto") <br> [1993-X  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1993-Catalu%C3%B1a-ProblemaX.pdf "Cataluña 1993 Problema X")  |  [2015-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-Valencia-Problema2.pdf "Valencia 2015 Problema 2 resuelto") <br> [2009-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2009-Valencia-Problema2.pdf "Valencia 2009 Problema 2 resuelto") <br> [2008-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-Valencia-Problema1.pdf "Valencia 2008 Problema 1 resuelto")  <br> 2008-3 <br> 2001-F3 | [2021-A1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-07-10-Galicia-A1.pdf "Galicia 2021-07-10 A1") <br> [2003-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-F%C3%ADsica1.pdf "Galicia 2003 Física 1 resuelto") <br> [1999-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Galicia-F%C3%ADsica1.pdf "Galicia 1999 Física 1 resuelto") <br> [1997-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1997-Galicia-F%C3%ADsica1.pdf "Cataluña 1997 Física 1 resuelto") <br> 1994-F1 |  [2006-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-CastillaLeon-ProblemaF1.pdf "Castilla y León 2006 Problema Física 1 resuelto")  |  2021-F1<br>[2015-F1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-CastillaLaMancha-ProblemaF%C3%ADsica1.pdf "Castilla-La Mancha 2015 Problema Física 1 resuelto")<br> [2015-F2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-CastillaLaMancha-ProblemaF%C3%ADsica2.pdf "Castilla-La Mancha 2015 Problema Física 2 resuelto")<br> [2006-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-CastillaLaMancha-Problema1.pdf "Castilla-La Mancha 2006 Problema 1 resuelto") <br> [2004-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-CastillaLaMancha-Problema2.pdf "Castilla-La Mancha 2004 Problema 2 resuelto") <br> [2000-F  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-CastillaLaMancha-ProblemaF%C3%ADsica.pdf "Castilla-La Mancha 2000 Física resuelto") <br> [1994-F  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-CastillaLaMancha-ProblemaF%C3%ADsica1.pdf "Castilla-La Mancha 1994 Física 1 resuelto")  | |  [2006-TI3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-ProblemaTI3.pdf "Murcia 2006 Problema temario de ingreso 3 resuelto") <br> [2006-CE1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-ProblemaCE1.pdf "Murcia 2006 Problema currículo de la especialidad 1 resuelto") <br> [2000-FA2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Murcia-ProblemaA2.pdf "Murcia 2000 Física A2 Química resuelto") <br> [2000-FB2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Murcia-ProblemaB2.pdf "Murcia 2000 Física B2 Química resuelto")  |  [2015-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-20-Extremadura-Problema1.pdf "Extremadura 2015 Problema 1 resuelto") <br> [2002-1B  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-Extremadura-FQ-Problema1B.pdf "Extremadura 2002 Problema 1B resuelto") <br> [1998-F1a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Extremadura-FQ-ProblemaF1a.pdf "Extremadura 1998 Problema Física 1a resuelto") <br> [1998-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Extremadura-FQ-ProblemaF2.pdf "Extremadura 1998 Problema Física 2 resuelto")  [1996-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Extremadura-FQ-ProblemaF1.pdf "Extremadura 1996 Problema Física 1 resuelto")  |  2015-A3 |  [2022-B1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Madrid-F%C3%ADsica1.pdf "Madrid 2006 Problema Física 1 resuelto, igual Ibiza 2022 B1") <br>[2001-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3.pdf "Cataluña 1994 Problema B3 (igual a Baleares 2001 3) resuelto")  | [2024-B1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-06-23-Cantabria-ProblemaB1.pdf "Cantabria 2024 B1") |  [2023-P1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-Rioja-Problema1.pdf "Rioja problema 1") <br>2015-6 |  [2023-P2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-09-27-Melilla-Problema2.pdf "Melilla extraordinaria 27-09-2023 problema 2") <br> [2002-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-Ceuta-Problema3.pdf "Ceuta y Melilla 2002 Problema 3 resuelto")  | 
|  [Gravitación](/home/recursos/fisica/recursos-gravitacion)  |  | [2023-E6 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-25-Madrid-Estabilizaci%C3%B3n-Problema6.pdf "Madrid 2023 estabilización problema 6") <br> [2010-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2010-06-25-Madrid-FQ-Problema1.pdf "Madrid 2010 Problema 1 resuelto") <br> [2008-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-06-20-Madrid-F%C3%ADsica2.pdf "Madrid 2008 Problema Física 2 resuelto") <br> [2006-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Madrid-F%C3%ADsica2.pdf "Madrid 2006 Problema Física 2 resuelto")  <br>[2004-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Madrid-F%C3%ADsica1.pdf "Madrid 2004 Problema Física 1 resuelto")  |  [2001-A3-b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-b.pdf "Cataluña 2001 Problema A3-b resuelto") <br> [2001-C3-c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-c.pdf "Cataluña 2001 Problema C3-c resuelto") <br> [1999-1-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema1-1.pdf "Cataluña 1999 Problema 1-1 resuelto") <br> [1995-1-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema1-1.pdf "Cataluña 1995 Problema 1-1 resuelto")  |  [2006-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Valencia-Problema5.pdf "Valencia 2006 Problema 5 resuelto")  |  [1997-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1997-Galicia-F%C3%ADsica4.pdf "Galicia 1997 Física 4 resuelto")  [1994-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Galicia-F%C3%ADsica2.pdf "Galicia 1994 Física 2 resuelto")  |  | [2021-F3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-CastillaLaMancha-Problema3.pdf "Castilla-La Mancha 2021 Problema 3 Física resuelto") | | |  [2023-2.2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-Extremadura-Modelo2Problema2.pdf "Extremadura 2023 Modelo 2 Problema 2") <br> [2015-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-20-Extremadura-Problema2.pdf "Extremadura 2015 Problema 2 resuelto")  |  | [2024-B1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-Baleares-Mallorca-ProblemaB1.pdf "Baleares Mallorca 2024 B1")   |  [2016-1  📖](https://fisiquimicamente.com/recursos-fisica-quimica/formacion-profesorado/oposiciones/fisica/cantabria-2016-E1/ "Cantabria 2016 Problema 1 resuelto (fisiquimicamente)")  |  | [2024-P1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-11-06-Melilla-Problema1.pdf "Melilla extraordinaria 6-11-2024 problema 1")<br> [2024-P2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-03-11-Melilla-Problema2.pdf "Melilla extraordinaria 11-03-2024 problema 2") |
| **Electro - magnetismo:** [Campo eléctrico](/home/recursos/fisica/recursos-campo-electrico)  [Campo magnético](/home/recursos/fisica/recursos-campo-magnetico)  |  [2023-P1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-18-Andaluc%C3%ADa-Problema1.pdf) <br> [2018-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2018-06-23-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica1.pdf "Andalucía 2000 Física 2 resuelto") <br> [2000-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica2.pdf "Andalucía 2000 Física 2 resuelto")  <br> [1998-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica2.pdf "Andalucía 1998 Física 2 resuelto") <br> [1996-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica1.pdf "Andalucía 1996 Física 1") <br> [1996-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica2.pdf "Andalucía 1996 Física 2") <br> [1994-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Andaluc%C3%ADa-Problema5.pdf "Andalucía 1994 Problema 5") <br>  [1994-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Andaluc%C3%ADa-Problema6.pdf "Andalucía 1994 Problema 6")  |  [2021-4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-06-19-Madrid-Problema4.pdf "Madrid 2021 Problema 4") <br> [2016-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2016-06-18-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 2016 Problema 2 resuelto") <br> [2014-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2014-06-25-Madrid-Problema4.pdf "Madrid 2014 Problema 4 resuelto") <br> [2012-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2012-07-02-Madrid-Fisica2.pdf "Madrid 2012 Problema Física 2 resuelto") <br> [2008-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-06-20-Madrid-F%C3%ADsica3.pdf "Madrid 2008 Problema Física 3 resuelto") <br> [1996-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 1996 Problema 3, Murcia 2023 2, Euskadi 2023 F2")  <br> [1994-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 1994 Problema 2 resuelto")  |  [2018-P3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2018-Catalu%C3%B1a-Problema3.pdf "Cataluña 2018 Problema 3 resuelto") <br> [2001-C2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC2.pdf "Cataluña 2001 Problema C2 resuelto") <br> [2000-A3-a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-a.pdf "Cataluña 2000 Problema A3-a resuelto") <br> [2000-B2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaB2.pdf "Cataluña 2000 Problema B2 resuelto") <br> [2000-C1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaC1.pdf "Cataluña 2000 Problema C1 resuelto") <br> [1999-2-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema2-2.pdf "Cataluña 1999 Problema 2-2 resuelto") <br> [1999-3-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema3-2.pdf "Cataluña 1999 Problema 3-2 resuelto") <br> [1996-B3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3.pdf "Cataluña 1996 Problema B3 resuelto") <br> [1995-2-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema2-4.pdf "Cataluña 1995 Problema 2-4 resuelto")  |  [2015-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-Valencia-Problema3.pdf "Valencia 2015 Problema 3 resuelto") <br> [2011-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2011-Valencia-Problema2.pdf "Valencia 2011 Problema 2 resuelto") <br> [2009-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2009-Valencia-Problema4.pdf "Valencia 2009 Problema 4 resuelto") <br> 2008-2 <br> [2004-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Valencia-Problema6.pdf "Valencia 2004 Problema 6 resuelto") <br> [2001-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Valencia-ProblemaF2.pdf "Valencia 2001 Física 2 resuelto")  |  [2004-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Galicia-F%C3%ADsica4.pdf "Galicia 2004 Física 4 resuelto") <br> [2003-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-F%C3%ADsica4.pdf "Galicia 2003 Física 4 resuelto") <br> [1997-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1997-Galicia-F%C3%ADsica3.pdf "Galicia 1997 Física 3 resuelto") <br> [1995-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Galicia-F%C3%ADsica1.pdf "Galicia 1995 Física 1 resuelto") <br> [1995-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Galicia-F%C3%ADsica2.pdf "Galicia 1995 Física 2 resuelto") <br> [1994-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Galicia-F%C3%ADsica3.pdf "Galicia 1994 Física 3 resuelto") <br> 1994-F4 |  2015-2 <br> [2006-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-CastillaLeon-ProblemaF3.pdf "Castilla y León 2006 Problema Física 3 resuelto")  |  [2018-1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2018-06-23-CastillaLaMancha-ProblemaF%C3%ADsica1.pdf "Castilla-La Mancha 2018 Problema 1 ") <br> [2004-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-CastillaLaMancha-Problema1.pdf "Castilla-La Mancha 2004 Problema 2 resuelto")  [2002-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-CastillaLaMancha-Problema2.pdf "Castilla-La Mancha 2002 Problema 2 resuelto") <br> [1998-F  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-CastillaLaMancha-ProblemaF%C3%ADsica.pdf "Castilla-La Mancha 1998 Física resuelto") <br> [1996-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-CastillaLaMancha-Problema1.pdf "Castilla-La Mancha 1996 Problema 1 resuelto")  | [2023-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 1996 Problema 3, Murcia 2023 problema 2 y País Vasco 2024 F2 resuelto") | [2023-2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 1996 Problema 3, Murcia 2023 2, Euskadi 2023 F2")<br> [2006-TI1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-ProblemaTI1.pdf "Murcia 2006 Problema temario de ingreso 1 resuelto")  |  [1996-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Extremadura-FQ-ProblemaF3.pdf "Extremadura 1996 Problema Física 3 resuelto")  |  [2015-A1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaA1.pdf "Aragón 2015 Problema A1 resuelto") <br> [2015-B6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaB6.pdf "Aragón 2015 Problema B6 resuelto")  |  | [2024-C5a 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-06-23-Cantabria-ProblemaC5a.pdf "Cantabria 2024 C5a") | 2015-3 | [2024-P2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-11-06-Melilla-Problema2.pdf "Melilla extraordinaria 6-11-2024 problema 2") <br> [2024-P1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-03-11-Melilla-Problema1.pdf "Melilla extraordinaria 11-03-2024 problema 1")<br>[2023-1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-09-27-Melilla-Problema1.pdf "Melilla extraordinaria 27-09-2023 problema 1") <br> [2002-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-Ceuta-Problema1.pdf "Ceuta y Melilla 2002 Problema 1 resuelto")  | 
|  [Electro - tecnia](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-electrotecnia)  |  [2016-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2016-06-18-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica3.pdf "Andalucía 2016 Problema Física 3 resuelto") <br> [1998-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica3.pdf "Andalucía 1998 Física 3 resuelto") <br> [XXXX-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/XXXX-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica4.pdf "Andalucía XXXX (año desconocido) Problema Física 4")  | [2023-E4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-25-Madrid-Estabilizaci%C3%B3n-Problema4.pdf "Madrid 2023 estabilización problema 4")  |  [2001-A3-c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-c.pdf "Cataluña 2001 Problema A3-c (igual a 2000 Problema B3-a) resuelto") <br> [2000-A3-b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-b.pdf "Cataluña 2000 Problema A3-b resuelto") <br> [2000-B3-a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-c.pdf "Cataluña 2001 Problema A3-c (igual a 2000 Problema B3-a) resuelto") <br> [2000-C3-e  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-e.pdf "Cataluña 2000 Problema C3-e resuelto") <br> [1999-1-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema1-2.pdf "Cataluña 1999 Problema 1-2 resuelto") <br> [1994-B2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaB2.pdf "Cataluña 1994 Problema B2 resuelto") <br> [1994-C6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaC6.pdf "Cataluña 1994 Problema C6 resuelto")  |  [2006-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Valencia-Problema4.pdf "Valencia 2006 Problema 4 resuelto") <br> [2005-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2005-Valencia-Problema2.pdf "Valencia 2005 Problema 2 resuelto")  |  [1999-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Galicia-F%C3%ADsica3.pdf "Galicia 1999 Física 3 resuelto")  |  [2002-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-CastillaLeon-Problema2.pdf "Castilla y León 2002 Problema 2 resuelto")  |  |  |  |  [1998-F1c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Extremadura-FQ-ProblemaF1c.pdf "Extremadura 1998 Problema Física 1c resuelto")  |  |  [2001-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Baleares-Problema4.pdf "Baleares 2001 Problema 4 resuelto")  |  |  |  [2002-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-Ceuta-Problema2.pdf "Ceuta y Melilla 2002 Problema 2 resuelto")  | 
| **Fluidos, gases, presión** |   [XXXX-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/XXXX-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica2.pdf "Andalucía XXXX (año desconocido) Problema Física 2") <br> [XXXX-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/XXXX-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica3.pdf "Andalucía XXXX (año desconocido) Problema Física 3")  |  [1996-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 1996 Problema 2 resuelto") <br> [1994-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-Problema1.pdf "Madrid 1994 Problema 1 resuelto")  |  [2000-A4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA4.pdf "Cataluña 2000 Problema A4 resuelto") <br> [1995-2-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema2-5.pdf "Cataluña 1995 Problema 2-5 resuelto") <br> [1994-C5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaC5.pdf "Cataluña 1994 Problema C5 resuelto")  |  [2004-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Valencia-Problema4.pdf "Valencia 2004 Problema 4 resuelto")  [2004-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Valencia-Problema5.pdf "Valencia 2004 Problema 5 resuelto")  [2005-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2005-Valencia-Problema3.pdf "Valencia 2005 Problema 3 resuelto")  |  [2006-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Galicia-F%C3%ADsica1.pdf "Galicia 2006 Problema Física 1 resuelto") <br> [2003-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-F%C3%ADsica2.pdf "Galicia 2003 Física 2 resuelto") <br> [1997-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1997-Galicia-F%C3%ADsica2.pdf "Galicia 1997 Física 2 resuelto")  |  [2015-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-CastillaLeon-Problema1.pdf "Castilla y León 2015 Problema 1 resuelto")  |  [2002-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-CastillaLaMancha-Problema1.pdf "Castilla-La Mancha 2002 Problema 1 resuelto")  |  | [2006-SP  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-SupestoPr%C3%A1ctico.pdf "Murcia 2006 Supuesto Práctico resuelto")  |  |  [2015-B2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaB2.pdf "Aragón 2015 Problema B2 resuelto")  2015-B4 |  [2001-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Baleares-Problema2.pdf "Baleares 2001 Problema 2 resuelto")  |  |  |  | 
|  [Termo - dinámica](/home/recursos/termodinamica)  |  [2016-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2016-06-18-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica2.pdf "Andalucía 2016 Problema Física 2 resuelto") <br> [1998-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica1.pdf "Andalucía 1998 Física 1 resuelto") <br> [1994-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Andaluc%C3%ADa-Problema4.pdf "Andalucía 1994 Problema 4")  |  [1996-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema4.pdf "Madrid 1996 Problema 4 resuelto")  |  [2001-A3-a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-a.pdf "Cataluña 2001 Problema A3-a (igual a 2000 Problema C3-b) resuelto")<br>  [2001-C4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC4.pdf "Cataluña 2001 Problema C4 resuelto") <br> [2000-A2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA2.pdf "Cataluña 2000 Problema A2 resuelto") <br> [2000-C3-b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-a.pdf "Cataluña 2001 Problema A3-a (igual a 2000 Problema C3-b) resuelto") <br> [1999-1-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema1-3.pdf "Cataluña 1999 Problema 1-3 (idéntico Valencia 2009-1) resuelto") <br> [1999-2-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema2-3.pdf "Cataluña 1999 Problema 2-3 resuelto") <br> [1995-1-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema1-5.pdf "Cataluña 1995 Problema 1-5 resuelto") <br> [1995-2-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema2-1.pdf "Cataluña 1995 Problema 2-1 resuelto") <br> [1994-A3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3.pdf "Cataluña 1994 Problema A3 resuelto") <br> [1994-C2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaC2.pdf "Cataluña 1994 Problema C2 resuelto")  |  [2011-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2011-Valencia-Problema4.pdf "Valencia 2011 Problema 4 resuelto") <br> [2009-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema1-3.pdf "Cataluña 1999 Problema 1-3 (idéntico Valencia 2009-1) resuelto")  |  [2006-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Galicia-F%C3%ADsica2.pdf "Galicia 2006 Problema Física 2 resuelto") <br> [1999-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Galicia-F%C3%ADsica2.pdf "Galicia 1999 Física 2 resuelto") <br> [1995-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Galicia-F%C3%ADsica3.pdf "Galicia 1995 Física 3 resuelto") <br> [1995-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Galicia-F%C3%ADsica4.pdf "Galicia 1995 Física 4 resuelto")  |  [2006-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-CastillaLeon-ProblemaF4.pdf "Castilla y León 2006 Problema Física 4 resuelto")  <br> [2002-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-CastillaLeon-Problema3.pdf "Castilla y León 2002 Problema 3 resuelto")  |  [2006-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaA5.pdf "Aragón 2015 Problema A5 (idéntico a Castilla-La Mancha 2006-2) resuelto")  |  |  | [2021-3.3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-Extremadura-Modelo3Problema3.pdf "Extremadura 2021 Modelo 3 problema 3") <br> [2006-P6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Extremadura-FQ-Problema6.pdf "Extremadura 2006 Problema 6 resuelto") <br> [1998-1b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Extremadura-FQ-ProblemaF1b.pdf "Extremadura 1998 Problema Física 1b resuelto") <br> [1996-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Extremadura-FQ-ProblemaF2.pdf "Extremadura 1996 Problema Física 2 resuelto")  |  [2015-A5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaA5.pdf "Aragón 2015 Problema A5 resuelto") <br> [1998-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Aragon-Problema1.pdf "Aragón 1998 Problema 1 resuelto")  |  | [2024-A1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-06-23-Cantabria-ProblemaA1.pdf "Cantabria 2024 A1") |  [2015-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-Rioja-Problema4.pdf "Rioja 2015 Problema 4 resuelto")  |  | 
|  [Ondas](/home/recursos/fisica/movimiento-ondulatorio)  |  |  [2018-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2018-06-23-Madrid-Problema1.pdf "Madrid 2018 1") |  [2001-C3-a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-a.pdf "Cataluña 2001 Problema C3-a (igual a 2000 Problema B3-b) resuelto") <br> [2000-B3-b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-a.pdf "Cataluña 2001 Problema C3-a (igual a 2000 Problema B3-b) resuelto") <br> [2000-C2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaC2.pdf "Cataluña 2000 Problema C2 resuelto") <br> [1994-A7  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaA7.pdf "Cataluña 1994 Problema A7 resuelto") <br> [1994-B1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaB1.pdf "Cataluña 1994 Problema B1 resuelto")  |  [2005-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2005-Valencia-Problema1.pdf "Valencia 2005 Problema 1 resuelto")  |  | [2024-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-CastillaLeon-Problema3.pdf "Castilla y León 2024 problema 3 resuelto") <br> [2006-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-CastillaLeon-ProblemaF2.pdf "Castilla y León 2006 Problema Física 2 resuelto") <br> [2002-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-CastillaLeon-Problema1.pdf "Castilla y León 2002 Problema 1 resuelto")  | | |  [1998-1.1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Murcia-Problema1.1.pdf "Murcia 1998 Problema 1.1 resuelto")  |  |  |  [2001-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Baleares-Problema1.pdf "Baleares 2001 Problema 1 resuelto")  | [2024-B2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-06-23-Cantabria-ProblemaB2.pdf "Cantabria 2024 B2") |  |  | 
|  [Óptica](/home/recursos/fisica/recursos-optica)  <br> [Óptica física](/home/recursos/fisica/recursos-optica-fisica)  [Óptica geométrica](/home/recursos/fisica/optica-geometrica)  | [2023-P2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-18-Andaluc%C3%ADa-Problema2.pdf "Andalucía 2023 problema 2") |  [2015-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-24-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 2015 Problema 2 resuelto") <br> [2010-2-ab  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2010-06-25-Madrid-FQ-Problema2.pdf "Madrid 2010 Problema 2 resuelto") <br> [1998-X1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Madrid-ProblemaX1.pdf "Madrid 2000 Problema X1 resuelto") <br> [1994-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-Problema4.pdf "Madrid 1994 Problema 4 resuelto")  |  [2001-B2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaB2.pdf "Cataluña 2001 Problema B2 resuelto") <br> [1994-A1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaA1.pdf "Cataluña 1994 Problema A1 resuelto") <br> [1995-1-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema1-3.pdf "Cataluña 1995 Problema 1-3 resuelto")  |  [2011-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2011-Valencia-Problema1.pdf "Valencia 2011 Problema 1 resuelto") <br> [2006-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Valencia-Problema6.pdf "Valencia 2006 Problema 6 resuelto") <br> [2002-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-Valencia-ProblemaF4.pdf "Valencia 2002 Física 4 resuelto") <br> [2001-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Valencia-ProblemaF4.pdf "Valencia 2001 Física 4 resuelto")  |  [2006-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Galicia-F%C3%ADsica4.pdf "Galicia 2006 Problema Física 4 resuelto") <br> [2004-F2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Galicia-F%C3%ADsica2.pdf "Galicia 2004 Física 2 resuelto") <br> [2003-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-F%C3%ADsica3.pdf "Galicia 2003 Física 3 resuelto") <br> [1999-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Galicia-F%C3%ADsica4.pdf "Galicia 1999 Física 4 resuelto")  |  |  |  |  |  |  |  |  |  |  | 
| **Física moderna** [Física relativista](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-relativista)  [Física nuclear](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-nuclear)  [Física cuántica](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-cuantica)  | [2000-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica3.pdf "Andalucía 2000 Física 3 resuelto") <br> [1998-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica4.pdf "Andalucía 1998 Física 4 resuelto") <br> [1996-F4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Andaluc%C3%ADa-F%C3%ADsica4.pdf "Andalucía 1996 Física 4")  |  [2012-F3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2012-07-02-Madrid-Fisica3.pdf "Madrid 2012 Problema Física 3 resuelto") <br> [2010-2-c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2010-06-25-Madrid-FQ-Problema2.pdf "Madrid 2010 Problema 2 resuelto")  |  [2001-C3-b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-b.pdf "Cataluña 2001 Problema C3-b resuelto") <br> [2001-B3-a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-b.pdf "Cataluña 2001 Problema C3-b (similar a 2001-B3-a) resuelto") <br> [2001-B3-c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3-c.pdf "Cataluña 2001 Problema B3-c resuelto") <br> [2001-A2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA2.pdf "Cataluña 2001 Problema A2 resuelto") <br> [2000-A3-c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-c.pdf "Cataluña 2000 Problema A3-c (similar a 2000 C3-c) resuelto") <br> [2000-C3-a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-a.pdf "Cataluña 2001 Problema C3-a resuelto") <br> [2000-C3-c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-c.pdf "Cataluña 2000 Problema A3-c (similar a 2000 C3-c) resuelto") <br> [1994-C4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaC4.pdf "Cataluña 1994 Problema C4 resuelto")  |  [2001-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Valencia-ProblemaF1.pdf "Cantabria 2021 B4 similar Valencia 2001 Física 1 resuelto")  |  [2004-F1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Galicia-F%C3%ADsica1.pdf "Galicia 2004 Física 1 resuelto")  [2003-F5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-F%C3%ADsica5.pdf "Galicia 2003 Física 5 resuelto") <br> [1994-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Galicia-Qu%C3%ADmica3.pdf "Galicia 1994 Química 3 resuelto")  |  [2015-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-CastillaLeon-Problema5.pdf "Castilla y León 2015 Problema 5 resuelto")  | [2021-F2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-CastillaLaMancha-Problema2.pdf "Castilla-La Mancha 2021 Problema 2 Física resuelto") | | [2006-CE2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-ProblemaCE2.pdf "Murcia 2006 Problema currículo de la especialidad 2 resuelto") <br> [2006-CE4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-ProblemaCE4.pdf "Murcia 2006 Problema currículo de la especialidad 4 resuelto") <br> [1998-1.2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Murcia-Problema1.2.pdf "Murcia 1998 Problema 1.2 resuelto") <br> [1998-1.3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Murcia-Problema1.3.pdf "Murcia 1998 Problema 1.3 resuelto")  |  |  [2023-B2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-17-Aragon-ProblemaB2.pdf "2023 Aragón problema B2")  |  | [2021-B4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Valencia-ProblemaF1.pdf "Cantabria 2021 B4 similar Valencia 2001 Física 1 resuelto") <br> [1998-X3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Cantabria-ProblemaX3.pdf "Cantabria 1998 Problema X3 resuelto") <br> [1994-X2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Cantabria-ProblemaX2.pdf "Cantabria 1994 Problema X2 resuelto")  |  |  | 
| **Química general** <br>Termo - química | [2023-P5 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-18-Andaluc%C3%ADa-Problema5.pdf "Andalucía 2023 problema 5") <br>[1998-Q2B  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Andaluc%C3%ADa-Qu%C3%ADmica2B.pdf "Andalucía 1998 Química 2B resuelto") <br> [1996-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Andaluc%C3%ADa-Qu%C3%ADmica1.pdf "Andalucía 1996 Química 1")  |  [2014-1c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2014-06-25-Madrid-Problema1c.pdf "Madrid 2014 Problema 1c resuelto")  <br> [2008-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-06-20-Madrid-Quimica3.pdf "Madrid 2008 Problema Química 3 resuelto") <br> [1994-X2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-ProblemaX2.pdf "Madrid 1994 Problema X2 resuelto")  |  [2001-A3-d  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-d.pdf "Cataluña 2001 Problema A3-d resuelto") <br> [2001-A4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA4.pdf "Cataluña 2001 Problema A4 resuelto") <br> [2001-B4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaB4.pdf "Cataluña 2001 Problema B4 resuelto") <br> [2001-C3-e  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-e.pdf "Cataluña 2001 Problema C3-e resuelto") <br> [2000-A5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA5.pdf "Cataluña 2000 Problema A5 resuelto") <br> [1999-2-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema2-4.pdf "Cataluña 1999 Problema 2-4 resuelto") <br> [1995-1-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema1-2.pdf "Cataluña 1995 Problema 1-2 resuelto") <br> [1994-A5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaA5.pdf "Cataluña 1994 Problema A5 resuelto") <br> 1994-B7 <br> 1994-C7 |  |  [2006-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Galicia-Qu%C3%ADmica3.pdf "Galicia 2006 Problema Química 3 resuelto")  |  2015-3 |  [2015-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-CastillaLaMancha-ProblemaQu%C3%ADmica1.pdf "Castilla-La Mancha 2015 Problema Química 1 resuelto") <br> [2002-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-CastillaLaMancha-Problema4.pdf "Castilla-La Mancha 2002 Problema 4 resuelto")  |  |  |  [2023-2.3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-Extremadura-Modelo2Problema3.pdf "Extremadura 2023 Modelo 2 Problema 3") <br>[1998-Q1b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Extremadura-FQ-ProblemaQ1b.pdf "Extremadura 1998 Problema Química 1b resuelto") <br> 1998-Q1c |  [2015-A2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaA2.pdf "Aragón 2015 Problema A2 resuelto") <br> [2015-B1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaB1.pdf "Aragón 2015 Problema B1 resuelto") <br> [2015-B5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaB5.pdf "Aragón 2015 Problema B5 resuelto") <br> [1998-O2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Aragon-ProblemaO2.pdf "Aragón 1998 Problema O2 resuelto")  |  [2006-A1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Baleares-ProblemaA1.pdf "Baleares 2006 A1") <br> [2006-B1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Baleares-ProblemaB1.pdf "Baleares 2006 B1") <br> [2001-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Baleares-Problema6.pdf "Baleares 2001 Problema 6 resuelto")  | [2024-A4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-06-23-Cantabria-ProblemaA4.pdf "Cantabria 2024 A4") <br>[2024-D5 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-06-23-Cantabria-ProblemaD5.pdf "Cantabria 2024 D5") |  |  | 
| **Química átomos y [enlaces](/home/recursos/quimica/enlace-quimico)** | [1994-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Andaluc%C3%ADa-Problema1.pdf "Andalucía 1994 Problema 1") <br> [XXXX-Q4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/XXXX-Andaluc%C3%ADa-Qu%C3%ADmica4.pdf "Andalucía XXXX (año desconocido) Problema Química 4")  |  [2015-3-c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-24-Madrid-Problema3-c.pdf "Madrid 2015 Problema 3 c resuelto") <br> [1994-7  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-Problema7.pdf "Madrid 1994 Problema 7 resuelto")  |  [2001-B3-d  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3-d.pdf "Cataluña 2001 Problema B3-d resuelto") <br> [2001-B3-e  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3-e.pdf "Cataluña 2001 Problema B3-e resuelto") <br> [2001-C3-d  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3-d.pdf "Cataluña 2001 Problema C3-d resuelto")  |  [2015-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-Valencia-Problema1.pdf "Valencia 2015 Problema 1 resuelto")  |  [2003-Q4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-Qu%C3%ADmica4.pdf "Galicia 2003 Química 4 resuelto") <br> [1999-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Galicia-Qu%C3%ADmica1.pdf "Galicia 1999 Química 1 resuelto")  |  | | |  |  [2015-4a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-20-Extremadura-Problema4-a.pdf "Extremadura 2015 Problema 4 resuelto")  |  |  |  |  |  | 
| [cinética química](/home/recursos/quimica/cinetica-quimica) y [equilibrio químico](/home/recursos/quimica/equilibrio-quimico)  |   [1996-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Andaluc%C3%ADa-Qu%C3%ADmica2.pdf "Andalucía 1996 Química 2") <br> [1994-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Andaluc%C3%ADa-Problema2.pdf "Andalucía 1994 Problema 2") <br> [XXXX-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/XXXX-Andaluc%C3%ADa-Qu%C3%ADmica2.pdf "Andalucía XXXX (año desconocido) Problema Química 2")  | [2023-E1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2014-06-25-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 2023 estabilización problema 1 igual a 2014 Madrid 2")  <br> [2023-E2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-25-Madrid-Estabilizaci%C3%B3n-Problema2.pdf "Madrid 2023 estabilización problema 2") <br> [2021-1 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-06-19-Madrid-Problema1.pdf "Madrid 2021 Problema 1") <br> [2018-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2018-06-23-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 2018 3")<br> [2015-3-ab  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-24-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 2015 Problema 3ab resuelto") <br> [2014-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2014-06-25-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 2014 Problema 2 resuelto") <br> [2012-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2012-07-02-Madrid-Quimica2.pdf "Madrid 2012 Problema Química 2 resuelto") <br> [1996-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema5.pdf "Madrid 1996 Problema 5 resuelto") <br> [1994-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-Problema5.pdf "Madrid 1994 Problema 5 resuelto") <br> [1994-8  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-Problema8.pdf "Madrid 1994 Problema 8 resuelto")  |  [2001-A3-e  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-e.pdf "Cataluña 2001 Problema A3-e resuelto") <br> [2001-A5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaA5.pdf "Cataluña 2001 Problema A5 resuelto") <br> [2001-B5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaB5.pdf "Cataluña 2001 Problema B5 resuelto") <br> [2001-C5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Catalu%C3%B1a-ProblemaC5.pdf "Cataluña 2001 Problema C5 resuelto") <br> [2000-B3-d  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3-d.pdf "Cataluña 2000 Problema B3-d resuelto") <br> [2000-C4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaC4.pdf "Cataluña 2000 Problema C4 resuelto")  [1999-3-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema3-3.pdf "Cataluña 1999 Problema 3-3 resuelto") <br> [1999-3-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema3-5.pdf "Cataluña 1999 Problema 3-5 resuelto") <br> [1996-B2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Catalu%C3%B1a-ProblemaB2.pdf "Cataluña 1996 Problema B2 resuelto") <br> [1996-B4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Catalu%C3%B1a-ProblemaB4.pdf "Cataluña 1996 Problema B4 resuelto") <br> [1995-2-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema2-3.pdf "Cataluña 1995 Problema 2-3 resuelto") <br> [1994-A6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaA6.pdf "Cataluña 1994 Problema A6 resuelto") <br> [1994-B4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaB4.pdf "Cataluña 1994 Problema B4 resuelto") <br> [1994-C1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaC1.pdf "Cataluña 1994 Problema C1 resuelto")  |  [2008-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-Valencia-Problema5.pdf "Valencia 2008 Problema 5 resuelto") <br> [2006-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Valencia-Problema2.pdf "Valencia 2006 Problema 2 resuelto") <br> [2005-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2005-Valencia-Problema6.pdf "Valencia 2005 Problema 6 resuelto") <br> [2001-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Valencia-ProblemaQ2.pdf "Valencia 2001 Química 2 resuelto")  |  [2004-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Galicia-Qu%C3%ADmica2.pdf "Galicia 2004 Química 2 resuelto") <br> [2004-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Galicia-Qu%C3%ADmica3.pdf "Galicia 2004 Química 3 resuelto") <br> [1997-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1997-Galicia-Qu%C3%ADmica1.pdf "Galicia 1997 Química 1 resuelto") <br> [1995-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Galicia-Qu%C3%ADmica1.pdf "Galicia 1995 Química 1 resuelto") <br> 1995-Q2 <br> [1994-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Galicia-Qu%C3%ADmica1.pdf "Galicia 1994 Química 1 resuelto")  |  [2015-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-CastillaLeon-Problema4.pdf "Castilla y León 2015 Problema 4 resuelto") <br> [2006-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2014-06-25-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 2014 Problema 2 (casi idéntico a Castilla y León 2006 Química 1) resuelto")  |  2006-4 <br> [2002-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-24-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 2015 Problema 3 (apartado b idéntico a Castilla-La Mancha 2002 3) resuelto") <br> [2000-2ab  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-CastillaLaMancha-ProblemaQu%C3%ADmica.pdf "Castilla-La Mancha 2000 Química resuelto") <br> [1998-Q  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-CastillaLaMancha-ProblemaQu%C3%ADmica.pdf "Castilla-La Mancha 1998 Química resuelto") <br> [1996-2a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-CastillaLaMancha-Problema2a.pdf "Castilla-La Mancha 1996 Problema 2a resuelto") <br> [1994-Q  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-CastillaLaMancha-ProblemaQu%C3%ADmica1.pdf "Castilla-La Mancha 1994 Química 1 resuelto")  |  | [2023-4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-CastillaLaMancha-Problema2a.pdf "Castilla-La Mancha 1996 Problema 2a y Murcia 2023 Problema 4 resuelto") <br> [2006-TI2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-ProblemaTI2.pdf "Murcia 2006 Problema temario de ingreso 2 resuelto") <br> [1998-2.1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Murcia-Problema2.1.pdf "Murcia 1998 Problema 2.1 resuelto")  | [2021-3.2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-Extremadura-Modelo3Problema2.pdf "Extremadura 2021 Modelo 3 problema 2") <br> [2015-4c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-20-Extremadura-Problema4-c.pdf "Extremadura 2015 Problema 4 resuelto") <br> [1998-Q1a  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Extremadura-FQ-ProblemaQ1a.pdf "Extremadura 1998 Problema Química 1a resuelto") <br> [1996-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Extremadura-FQ-ProblemaQ2.pdf "Extremadura 1996 Problema Química 2 resuelto")  | [2023-A3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-17-Aragon-ProblemaA3.pdf "Aragón 2023 A3, Cantabria 2024 C5b") <br> [2015-A4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaA4.pdf "Aragón 2015 Problema A4 resuelto") <br> [1998-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Aragon-Problema2.pdf "Aragón 1998 Problema 2 resuelto")  |  [2001-8  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Baleares-Problema8.pdf "Baleares 2001 Problema 8 resuelto")  | [2024-B4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-06-23-Cantabria-ProblemaB4.pdf "Cantabria 2024 B4") <br> [2023-A3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-17-Aragon-ProblemaA3.pdf "Aragón 2023 A3, Cantabria 2024 C5b")|  [2015-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-Rioja-Problema1.pdf "Rioja 2015 Problema 2 resuelto")  |  | 
| **[Química ácido base](/home/recursos/quimica/recursos-acidos-bases)** | [2023-P4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-18-Andaluc%C3%ADa-Problema4.pdf "Andalucía 2023 problema 4") <br> [1998-Q1B  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Andaluc%C3%ADa-Qu%C3%ADmica1B.pdf "Andalucía 1998 Química 1B resuelto") <br> 1998-Q3B <br> [1996-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Andaluc%C3%ADa-Qu%C3%ADmica3.pdf "Andalucía 1996 Química 3") <br> [1994-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Andaluc%C3%ADa-Problema3.pdf "Andalucía 1994 Problema 3")  |  [2021-3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-06-19-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 2021 Problema 3") <br> [2016-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2016-06-18-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 2016 Problema 3 resuelto") <br> 2015-4 <br> 2014-1-b <br> [2012-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2012-07-02-Madrid-Quimica1.pdf "Madrid 2012 Problema Química 1 (idéntico a Galicia 1999-Q2) resuelto") <br> 2008-Q1 <br> [2006-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Madrid-Qu%C3%ADmica1.pdf "Madrid 2006 Problema Química 1 resuelto") <br> [2004-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Madrid-Qu%C3%ADmica1.pdf "Madrid 2004 Problema Química 1 resuelto") <br> [1996-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema6.pdf "Madrid 1996 Problema 6 resuelto")  |  [2000-A3-d  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-d.pdf "Cataluña 2000 Problema A3-d resuelto") <br> 2000-C3-d <br> [1999-1-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema1-5.pdf "Cataluña 1999 Problema 1-5 resuelto") <br> [1999-2-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema2-5.pdf "Cataluña 1999 Problema 2-5 resuelto") <br> [1994-A4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaA4.pdf "Cataluña 1994 Problema A4 resuelto")  |  [2015-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-Valencia-Problema5.pdf "Valencia 2015 Problema 5 resuelto") <br> [2015-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-Valencia-Problema6.pdf "Valencia 2015 Problema 6 resuelto") <br> [2011-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2011-Valencia-Problema5.pdf "Valencia 2011 Problema 5 resuelto") <br> [2009-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2009-Valencia-Problema5.pdf "Valencia 2009 Problema 5 resuelto") <br> [2006-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Valencia-Problema1.pdf "Valencia 2006 Problema 1 resuelto") <br> [2005-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2005-Valencia-Problema5.pdf "Valencia 2005 Problema 5 resuelto") <br> [2004-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Valencia-Problema3.pdf "Valencia 2004 Problema 3 resuelto") <br> [2001-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Valencia-ProblemaQ3.pdf "Valencia 2001 Química 3 resuelto")  |  [2003-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-Qu%C3%ADmica1.pdf "Galicia 2003 Química 1 resuelto") <br> 2003-Q2 <br> 1999-Q2  <br> [1997-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1997-Galicia-Qu%C3%ADmica3.pdf "Galicia 1997 Química 3 resuelto") <br> 1994-Q2 |  [2006-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-CastillaLeon-ProblemaQ2.pdf "Castilla y León 2006 Problema Química 2 resuelto") <br> [2002-4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-06-19-Madrid-Problema3.pdf "Madrid 2021 Problema 3")  |  [2015-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-CastillaLaMancha-ProblemaQu%C3%ADmica2.pdf "Castilla-La Mancha 2015 Problema Química 2 resuelto") <br> [2000-2cd  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-CastillaLaMancha-ProblemaQu%C3%ADmica.pdf "Castilla-La Mancha 2000 Química resuelto") <br> 1996-2bc | |  [2006-TI4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-ProblemaTI4.pdf "Murcia 2006 Problema temario de ingreso 4 resuelto") <br> [2006-CE3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Murcia-ProblemaCE3.pdf "Murcia 2006 Problema currículo de la especialidad 3 resuelto")  |  [2015-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-20-Extremadura-Problema3.pdf "Extremadura 2015 Problema 3 resuelto")  |  |  |  [1998-X1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Cantabria-ProblemaX1.pdf "Cantabria 1998 Problema X1 resuelto")  |  | [2024-P4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-11-06-Melilla-Problema4.pdf "Melilla extraordinaria 6-11-2024 problema 4")  | 
| **[Química redox](/home/recursos/quimica/electroquimica)** | [2023-P6 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-18-Andaluc%C3%ADa-Problema6.pdf "Andalucía 2023 problema 6") <br>  [2021-P4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-06-19-Andaluc%C3%ADa-Problema4.pdf "Andalucía 2021 Problema 4 Problema Química 1") |  [2018-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2018-06-23-Madrid-Problema4.pdf "Madrid 2018 4")<br> [2010-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2010-06-25-Madrid-FQ-Problema3.pdf "Madrid 2010 Problema 3 resuelto") <br> [2008-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-06-20-Madrid-Quimica2.pdf "Madrid 2008 Problema Química 2 resuelto") <br> [2006-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Madrid-Qu%C3%ADmica2.pdf "Madrid 2006 Problema Química 2 resuelto") <br> [2004-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Madrid-Qu%C3%ADmica2.pdf "Madrid 2004 Problema Química 2 resuelto")  |  [2018-P2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2018-Catalu%C3%B1a-Problema2.pdf "Cataluña 2018 Problema 2 resuelto") <br> [2000-A3-e  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaA3-e.pdf "Cataluña 2000 Problema A3-e resuelto") <br> [2000-B3-e  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3-e.pdf "Cataluña 2000 Problema B3-e resuelto") <br> [2000-B4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaB4.pdf "Cataluña 2000 Problema B4 resuelto") <br> [1999-1-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema1-4.pdf "Cataluña 1999 Problema 1-4 resuelto") <br> [1999-3-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Catalu%C3%B1a-Problema3-4.pdf "Cataluña 1999 Problema 3-4 resuelto") <br> [1995-2-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema2-2.pdf "Cataluña 1995 Problema 2-2 resuelto") <br> [1994-B5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaB5.pdf "Cataluña 1994 Problema B5 resuelto") <br> [1994-C3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Catalu%C3%B1a-ProblemaC3.pdf "Cataluña 1994 Problema C3 resuelto")  |  [2008-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-Valencia-Problema6.pdf "Valencia 2008 Problema 6 resuelto") <br> [2004-2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Valencia-Problema2.pdf "Valencia 2004 Problema 2 resuelto") <br> [2001-Q1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Valencia-ProblemaQ1.pdf "Valencia 2001 Química 1 resuelto")  |  [2006-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Galicia-Qu%C3%ADmica2.pdf "Galicia 2006 Problema Química 2 resuelto") <br> [2004-Q4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Galicia-Qu%C3%ADmica4.pdf "Galicia 2004 Química 4 resuelto") <br> [2003-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-Qu%C3%ADmica3.pdf "Galicia 2003 Química 3 resuelto") <br> [1999-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1999-Galicia-Qu%C3%ADmica3.pdf "Galicia 1999 Química 3 resuelto") <br> [1997-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1997-Galicia-Qu%C3%ADmica2.pdf "Galicia 1997 Química 2 resuelto") <br> [1995-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Galicia-Qu%C3%ADmica3.pdf "Galicia 1995 Química 3 resuelto")  | [2015-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-CastillaLeon-Problema3.pdf "Castilla y León 2015 Problema 3 resuelto")  |  [2006-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-CastillaLaMancha-Problema3.pdf "Castilla-La Mancha 2006 Problema 3 resuelto") <br> [2004-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-CastillaLaMancha-Problema4.pdf "Castilla-La Mancha 2004 Problema 4 resuelto")  | |  [1998-2.2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Murcia-Problema2.2.pdf "Murcia 1998 Problema 2.2 resuelto")  |  | [2023-B3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-17-Aragon-ProblemaB3.pdf "Aragón problema B3") <br> [2015-A6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-Aragon-ProblemaA6.pdf "Aragón 2015 Problema A6 resuelto") <br> [1998-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Aragon-Problema3.pdf "Aragón 1998 Problema 3 resuelto") <br> [1998-O1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Aragon-ProblemaO1.pdf "Aragón 1998 Problema O1 resuelto")  |  [2001-7  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Baleares-Problema7.pdf "Baleares 2001 Problema 7 resuelto")  |  |  [2015-1  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-Rioja-Problema1.pdf "Rioja 2015 Problema 1 resuelto")  | [2024-P3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-11-06-Melilla-Problema3.pdf "Melilla extraordinaria 6-11-2024 problema 3") <br< [2024-P4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-03-11-Melilla-Problema4.pdf "Melilla extraordinaria 11-03-2024 problema 4") <br> [2023-P4 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-09-27-Melilla-Problema4.pdf "Melilla extraordinaria 27-09-2023 problema 4")  | 
|  [Química orgánica](/home/recursos/quimica/quimica-organica)  | 1998-Q4B <br> 1996-Q4 <br> [XXXX-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/XXXX-Andaluc%C3%ADa-Qu%C3%ADmica3.pdf "Andalucía XXXX (año desconocido) Problema Química 3")  | [2023-E3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2023-06-25-Madrid-Estabilizaci%C3%B3n-Problema3.pdf "Madrid 2023 estabilización problema 3") <br> [2021-2 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2021-06-19-Madrid-Problema2.pdf "Madrid 2021 Problema 2") <br> [2016-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2016-06-18-Madrid-Problema4.pdf "Madrid 2016 Problema 4 resuelto")  <br> 2014-1-a <br> 2012-Q3 <br> 2010-4 <br> [2006-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Madrid-Qu%C3%ADmica3.pdf "Madrid 2006 Problema Química 3 resuelto") <br> [2004-Q3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-Madrid-Qu%C3%ADmica3.pdf "Madrid 2004 Problema Química 3 resuelto") <br> [1996-7  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1996-Madrid-Problema7.pdf "Madrid 1996 Problema 7 resuelto") <br> [1994-6  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1994-Madrid-Problema6.pdf "Madrid 1994 Problema 6 resuelto")  |  [2000-B3-c  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2000-Catalu%C3%B1a-ProblemaB3-c.pdf "Cataluña 2000 Problema B3-c resuelto") <br> 2000-B5 <br> 2000-C5 <br> 1996-B5 <br> [1995-1-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1995-Catalu%C3%B1a-Problema1-4.pdf "Cataluña 1995 Problema 1-4 resuelto") <br> 1994-B6 |  2015-4 <br> 2011-3 <br> 2009-3 <br> [2008-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2008-Valencia-Problema4.pdf "Valencia 2008 Problema 4 resuelto")  <br> 2006-3 <br> 2005-4 <br> 2004-1 <br>[2001-Q4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2001-Valencia-ProblemaQ4.pdf "Valencia 2001 Química 4 resuelto")  |  [2006-Q4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2006-Galicia-Qu%C3%ADmica4.pdf "Galicia 2006 Problema Química 4 resuelto") <br> [2003-Q5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2003-Galicia-Qu%C3%ADmica5.pdf "Galicia 2003 Química 5 resuelto")  <br> 1999-Q4 <br> 1997-Q4 <br> 1995-Q4 1994-Q4 |  [2002-5  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-CastillaLeon-Problema5.pdf "Castilla y León 2002 Problema 5 resuelto")  |  [2004-3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2004-CastillaLaMancha-Problema3.pdf "Castilla-La Mancha 2004 Problema 3 resuelto")  |  | [1998-2.3  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Murcia-Problema2.3.pdf "Murcia 1998 Problema 2.3 resuelto")  |  [2015-4b  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2015-06-20-Extremadura-Problema4-b.pdf "Extremadura 2015 Problema 4b resuelto") <br> [1998-Q2  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/1998-Extremadura-FQ-ProblemaQ2.pdf "Extremadura 1998 Problema Química 2 resuelto")  |  2015-B3 |  2001-5 | [2024-B3 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2024-06-23-Cantabria-ProblemaB3.pdf "Cantabria 2024 B3") |  2015-5 |  [2002-4  📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-para-oposiciones/2002-Ceuta-Problema4.pdf "Ceuta y Melilla 2002 Problema 4 resuelto")  |   

Esta tabla reorganiza la información de la tabla [problemas del práctico por comunidades](/home/recursos/recursos-para-oposiciones/recursos-para-oposiciones-problemas-por-comunidad), incluyendo algunos según el bloque aunque no estén resueltos.  
La clasificación en tipos es algo forzada: a veces un problema de oposición incluye apartados que encajan en varios subtipos, a veces se pueden separar apartados o se pone solamente en un único tipo de problema. Por ejemplo en física, pueden aparecer aspectos de mecánica en cualquier otro problema como un añadido. La clasificación inicial es a ojo, simplemente por situarme sobre la cantidad de ejercicios de cada tipo de cara a empezar a resolverlos, pero algunos problemas los cambio y puede que se cambien de clasificación una vez resueltos, o puede que se creen categorías nuevas, como por ejemplo hago en 2016 separando electrotecnia / circuitos que inicialmente puse dentro de electromagnetismo.  
Esta clasificación (que solamente tiene sentido una vez se tiene suficiente número de problemas) permite ver que ciertas preguntas son similares o incluso se repiten, como ocurre en Cataluña para algunas cuestiones breves.  
En 2016 empiezo a poner en los nombres de bloques algunos enlaces a páginas donde hay enlaces con recursos asociados, aunque como indica la página inicial toda la web está en permanente estado de borrador.  
En algunos casos se incluyen enlaces a resoluciones en [oposiciones fisiquimicamente](https://fisiquimicamente.com/recursos-fisica-quimica/formacion-profesorado/oposiciones/)  


